\section{Rundkurs ohne Hindernisse}
	Bei dieser Aufgabe musste das Auto einen bekannten Rundkurs im Flur des Instituts in 	m\"{o}glichst kurzer Zeit bewltigen. 

  \subsection{Grundidee}
    Der Rundkurs besteht aus Geraden an deren Ende sich jeweils eine Kurve befindet. Demnach existieren in diesem System zwei Hauptzustnde: "Fahrzeug auf der Geraden" oder "Fahrzeug in Kurve". 

  \subsection{Regelung der Fahrt auf den Geraden}
    Die Klasse unterst"utzt alle Klassenoptionen der tudreport-Klasse.
    \paragraph{Neue Optionen}
    \begin{itemize}
      \item \textbf{type=<dr|drfinal|diplom|msc|pp|bsc|sta>}\\
        Hiermit wird die Art der Arbeit angegeben. Dies legt verschiedene
        Formatierungen fest.\\
        \begin{tabular}{ll}
        \textaccent{dr} &f"ur eingereichte Dissertationen\\
        \textaccent{drfinal} &f"ur genehmigte Dissertationen\\
        \textaccent{diplom} &f"ur Diplomarbeiten\\
        \textaccent{msc} &f"ur Master-Theses\\
        \textaccent{pp} &f"ur Project-Proposals\\
        \textaccent{bsc} &f"ur Bachelor-Theses\\
        \textaccent{sta} &f"ur Studienarbeiten
        \end{tabular}
      \item \textbf{dr=<rernat|ing|phil>}\\
        Hiermit wird die Art des Doktorgrads angegeben.\\
        \begin{tabular}{ll}
        \textaccent{rernat} &f"ur Dr. rer. nat.\\
        \textaccent{ing} &f"ur Dr.-Ing.\\
        \textaccent{phil} &f"ur Dr. phil.
        \end{tabular}\\
        F"ur den Fall, dass der gew"unschte Titel nicht vorhanden ist, gibt
        es den Befehl \textbf{\textbackslash drtext\{\#1\}}, wobei \#1 z.B.
        \glqq Zur Erlangung des Grades eines Doktors der
        Technischen Wissenschaften (Dr.\ rer.\ tech.)\grqq\ ist.
    \end{itemize}

  \subsection{Befehle}
    \begin{itemize}\itemsep-0.5\parsep
      \item \textbf{\textbackslash thesistitle\{\#1\}\{\#2\}}\\
        \#1: Titel der Arbeit in der Erstsprache (z.B. Deutsch)\\
        \#2: Titel der Arbeit in der zweiten Sprache (z.B. Englisch)
      \item \textbf{\textbackslash makethesistitle}\\
        Erzeugt die korrekte Titelseite
      \item \textbf{\textbackslash author\{\#1\}}\\
        \#1: Name des Autors
      \item \textbf{\textbackslash birthplace\{\#1\}}\\
        \#1: Geburtsort des Autors (bei Dr.-Arbeit verbindlich)
      \item \textbf{\textbackslash date\{\#1\}}\\
        Standard ist der aktuelle Monat und das aktuelle Jahr (z.B. \getmydate)\\
        \#1: individuelles Datum
      \item \textbf{\textbackslash referee\{\#1\}\{\#2\}[\#3]}\\
        Namen der Gutachter, (3. Gutachter optional)
      \item \textbf{\textbackslash department\{\#1\}}\\
        Fachbereich an dem die Arbeit durchgef"uhrt wurde. Standard ist
        \glqq Fachbereich Physik\grqq.
      \item \textbf{\textbackslash group\{\#1\}}\\
        Arbeitsgruppe / Institut an dem die Arbeit durchgef"uhrt wurde
      \item \textbf{\textbackslash dateofexam\{\#1\}\{\#2\}}\\
        \#1: Tag der Einreichung der Arbeit\\
        \#2: Tag der Pr"ufung / Tag des Abschlusses\\
        \textaccentcolor{Wird nur bei \textaccent{type=drfinal} verwendet.
        Ansonsten wird ein leeres Feld erzeugt, in das bei Abgabe der 
        Arbeit ein Stempel gesetzt wird.}
      \item \textbf{\textbackslash tuprints\{\#1\}\{\#2\}}\\
        \#1: \textaccent{<URN-ID>} aus \textaccent{urn:nbn:de:tuda-tuprints-<URN-ID>}\\
        \#2: \textaccent{<tuprints-ID>} aus \textaccent{http://tuprints.ulb.tu-darmstadt.de/<tuprints-ID>}\\
        Entspricht der Empfehlung auf der tuprints FAQ-Seite: \textaccent{http://tuprints.ulb.tu-darmstadt.de/faq.html\#urlreservation}
      \item \textbf{\textbackslash affidavit[\#1]\{\#2\}}\\
        \#1: Datum der Eigenst"andigkeitserkl"arung (optional)\\
        \#2: Signatur unter der Unterschrift
    \end{itemize}